{
    "question": "Ukuran zakat fitrah adalah satu sha atau 4 mud jika dihitung liter menjadi\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3,5 liter atau setara juga dengan 2,5 kg</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu:)</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "it-aaal-49-terjemahkan-hadits-dibawah-ini-dengan-benar-o-346",
            "question": ")IT \u0627\u0627\u0627\u0644    49. Terjemahkan hadits dibawah ini dengan benar?\r\n\u0648 \u0623\u0635\u0644\u062d \u0644\u064a \u0622\u062e\u0631\u062a\u064a \u0627\u0644\u062a\u064a \u0641\u064a\u0647\u0627 \u0645\u0639\u0627 \u062f\u064a \u0648\u0627\u062c\u0639\u0644 \u0627\u0644\u062d\u064a\u0627\u0629 \u0632\u064a\u0627\u062f\u0629 \u0644\u064a \u0641\u064a \u0643\u0644 \u062e\u064a\u0631 \u0648\u0627\u062c\u0639\u0644 \u0627\u0644\u0645\u0624\u062b \u0631\u0627 \u062e\u0647 \u0644\u0626 \u0645\u0646\r\n\u0643\u0644 \u0634\u0631 (\u0631\u0648\u0627\u0647 \u0645\u0633\u0644\u0645)\r\n50. Tuliskan kembali hadits berikut ini dan beri harakat dengan lengkap?\r\n\u062d\u062f\u062b\u0646\u0627 \u0642\u064a\u0633 \u0642\u0627\u0644 \u0633\u0645\u0639\u062a \u0645\u0633\u062a\u0648\u0631 \u062f\u0627 \u0627\u0621 \u062e\u0627 \u0628\u0646\u064a \u0641\u0647\u0631 \u064a\u0642\u0648\u0644 \u0642\u0627\u0644 \u0631\u0633\u0648\u0644 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0635\u0644\u0649 \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0639\u0644\u064a\u0647 \u0648 \u0633\u0644\u0645 \u0648\u0627\u0644\u0644\u0647 \u0645\u0627 \u0627\r\n\u0627\u0644\u062f\u0646\u064a\u0627 \u0641\u064a \u0627\u0644\u0627\u062e\u064a\u0631\u0647 \u0627\u0644\u0627 \u0645\u062b\u0644 \u0645\u0627 \u064a\u062c\u0639\u0644 \u0627\u062d\u062f\u0648 \u0643\u0645 \u0627\u0635\u0628\u0639\u0647 \u0647\u0630\u0647 \u0648\u0627\u0634\u0627\u0631 \u064a\u062d\u064a \u0628\u0627 \u0644\u0633\u0628\u0627 \u0628\u0647 \u0641\u064a \u0627\u0644\u064a\u0645 \u0641\u0644\u064a\u0646\u0638\u0631 \u0628\u0645 \u062a\u0631 \u062c\u0639 (\r\n\u0631\u0648\u0627\u0647 \u0645\u0633\u0644\u0645)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>\u0664\u0669. \u0627\u0644\u0644\u0651\u064e\u0647\u064f\u0645\u0651\u064e \u0623\u064e\u0635\u0652\u0644\u0650\u062d\u0652 \u0644\u0650\u064a \u062f\u0650\u064a\u0646\u0650\u064a \u0627\u0644\u0651\u064e\u0630\u0650\u064a \u0647\u064f\u0648\u064e \u0639\u0650\u0635\u0652\u0645\u064e\u0629\u064f \u0623\u064e\u0645\u0652\u0631\u0650\u064a \u0648\u064e\u0623\u064e\u0635\u0652\u0644\u0650\u062d\u0652 \u0644\u0650\u064a \u062f\u064f\u0646\u0652\u064a\u064e\u0627\u064a\u064e \u0627\u0644\u0651\u064e\u062a\u0650\u064a \u0641\u0650\u064a\u0647\u064e\u0627 \u0645\u064e\u0639\u064e\u0627\u0634\u0650\u064a \u0648\u064e\u0623\u064e\u0635\u0652\u0644\u0650\u062d\u0652 \u0644\u0650\u064a \u0622\u062e\u0650\u0631\u064e\u062a\u0650\u064a \u0627\u0644\u0651\u064e\u062a\u0650\u064a \u0641\u0650\u064a\u0647\u064e\u0627 \u0645\u064e\u0639\u064e\u0627\u062f\u0650\u064a \u0648\u064e\u0627\u062c\u0652\u0639\u064e\u0644\u0652 \u0627\u0644\u0652\u062d\u064e\u064a\u064e\u0627\u0629\u064e \u0632\u0650\u064a\u064e\u0627\u062f\u064e\u0629\u064b \u0644\u0650\u064a \u0641\u0650\u064a \u0643\u064f\u0644\u0651\u0650 \u062e\u064e\u064a\u0652\u0631\u064d \u0648\u064e\u0627\u062c\u0652\u0639\u064e\u0644\u0652 \u0627\u0644\u0652\u0645\u064e\u0648\u0652\u062a\u064e \u0631\u064e\u0627\u062d\u064e\u0629\u064b \u0644\u0650\u064a \u0645\u0650\u0646\u0652 \u0643\u064f\u0644\u0651\u0650 \u0634\u064e\u0631\u0651\u064d.</p><p>terjemahan:</p><p>\"Ya Allah ya Tuhanku, perbaikilah bagiku agamaku sebagai benteng urusanku; perbaikilah bagiku duniaku yang menjadi tempat kehidupanku; perbaikilah bagiku akhiratku yang menjadi tempat kembaliku! Jadikanlah ya Allah kehidupan ini mempunyai nilai tambah bagiku dalam segala kebaikan dan jadikanlah kematianku sebagai kebebasanku dari segala kejahatan!\"</p><p></p><p></p><p>\u0665\u0660 \u062d\u064e\u062f\u0651\u064e\u062b\u064e\u0646\u064e\u0627 \u0642\u064e\u064a\u0652\u0633\u064c \u0642\u064e\u0627\u0644\u064e \u0633\u064e\u0645\u0650\u0639\u0652\u062a\u064f \u0645\u064f\u0633\u0652\u062a\u064e\u0648\u0652\u0631\u0650\u062f\u064b\u0627 \u0623\u064e\u062e\u064e\u0627 \u0628\u064e\u0646\u0650\u064a \u0641\u0650\u0647\u0652\u0631\u064d \u064a\u064e\u0642\u064f\u0648\u0644\u064f\u0627 \u0642\u064e\u0627\u0644\u064e \u0631\u064e\u0633\u064f\u0648\u0644\u064f \u0627\u0644\u0644\u0651\u064e\u0647\u0650 \u0635\u064e\u0644\u0651\u064e\u0649 \u0627\u0644\u0644\u0651\u064e\u0647\u064f \u0639\u064e\u0644\u064e\u064a\u0652\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0633\u064e\u0644\u0651\u064e\u0645\u064e \u0648\u064e\u0627\u0644\u0644\u0651\u064e\u0647\u0650 \u0645\u064e\u0627 \u0627\u0644\u062f\u0651\u064f\u0646\u0652\u064a\u064e\u0627 \u0641\u0650\u064a \u0627\u0644\u0652\u0622\u062e\u0650\u0631\u064e\u0629\u0650 \u0625\u0650\u0644\u0651\u064e\u0627 \u0645\u0650\u062b\u0652\u0644\u064f \u0645\u064e\u0627 \u064a\u064e\u062c\u0652\u0639\u064e\u0644\u064f \u0623\u064e\u062d\u064e\u062f\u064f\u0643\u064f\u0645\u0652 \u0625\u0650\u0635\u0652\u0628\u064e\u0639\u064e\u0647\u064f \u0647\u064e\u0630\u0650\u0647\u0650 \u0648\u064e\u0623\u064e\u0634\u064e\u0627\u0631\u064e \u064a\u064e\u062d\u0652\u064a\u064e\u0649 \u0628\u0650\u0627\u0644\u0633\u0651\u064e\u0628\u0651\u064e\u0627\u0628\u064e\u0629\u0650 \u0641\u0650\u064a \u0627\u0644\u0652\u064a\u064e\u0645\u0651\u0650 \u0641\u064e\u0644\u0652\u064a\u064e\u0646\u0652\u0638\u064f\u0631\u0652 \u0628\u0650\u0645\u064e \u062a\u064e\u0631\u0652\u062c\u0650\u0639\u064f.</p><p></p><p>cmiiw</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "empat-sahabat-rasulullah-julukan-khulafur-rasyidin-apa-artinya-113",
            "question": "Empat sahabat rasulullah julukan \"khulafur rasyidin apa artinya...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Khulafaur Rasyidin berasal dari dua kata yakni Khulafa&#039; dan Ar- Rasyidin. Khulafa&#039; berarti jama&#039; dari khalifah yang memiliki arti \u201cpengganti\u201c. Sedangkan kata Ar-Rasyidin yaitu \u201cmendapat petunjuk.\u201d </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Jadi Khulafaur Rasyidin adalah para pengganti yang mendapatkan petunjuk.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Khulafaur rasyidin adalah orang yang ditunjuk sebagai pengganti, pemimpin, atau penguasa yang selalu mendapatkan petunjuk dari Allah SWT. ... Empat sahabat nabi yang termasuk Khulafaut Rasyidin itu adalah Abu Bakar As Siddiq, Umar bin Khattab, Usman bin Affan, dan Ali bin Abi Thalib.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah&gt;&lt;</p><p>jngn lupa follow yh! </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-nabi-muhammad-saw-melalui-jalur-hijrah-yang-mudah-dan-cepat-d-373",
            "question": "5. Nabi Muhammad saw, melalui jalur hijrah yang    mudah dan cepat ditempuh saat perjalanan.\r\nBenarkah pernyataan tersebut? Jelaskan!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>benar </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena nabi Muhammad SAW menempuh perjalanan di jalur hijrah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "almira-siswi-smp-di-jakarta-ia-terkenal-baik-dan-cerdas-saat-me-881",
            "question": "Almira siswi smp di jakarta, ia terkenal baik dan cerdas. saat mengikuti ujian ia kerjakan dengan baik, walaupun adakalanya dalam mengerjakan soal ia sering menjumpai kesulitan, meskipun ada peluang untuk menyontek ia tetap tidak mau menyontek. sikap almira menunjukkan bahwa ia beriman kepada malaikat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rokib dan Atid yang mencatat amal baik dan amal buruk manusia..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "30-perhatikan-pelaksanaan-salat-berikut-1-salat-subuh-dan-zuhu-682",
            "question": "30. Perhatikan pelaksanaan salat berikut!    1. Salat subuh dan zuhur diwaktu zuhur\r\n2. Salat asyar dan magrib diwaktu magrib\r\n3. Salat magrib dan isya diwaktu isya\r\n4. Salat zuhur dan asyar diwaktu zuhur\r\nDari pernyataan tersebut pelaksanaan salat jamak\r\ntakhir yang benar ditunjukkan oleh nomor....\r\nA. 1\r\nC. 3\r\nB. 2\r\nD. 4\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D 4</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga bermanfaat dan salah satu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>D. 4 shalat Dzuhur dan ashar di waktu Dzuhur</p><p></p><p>semoga membantu yah....</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sampaikanlah-olehmu-apa-apa-yang-telah-kamu-peroleh-dariku-wala-879",
            "question": "Sampaikanlah olehmu (apa apa yang telah kamu peroleh) dariku walaupun hanya satu\u2026.\"kata yang tepat untuk melengkapi arti hadits tersebut adalah \u2026.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Walaupun satu ayat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sampaikanlah dariku walau hanya satu ayat\u201d (HR. Bukhari). maksudnya adalah walau hanya satu ayat, hendaknya setiap orang yang mendengarnya bersegera menyampaikan ilmu yang dia terima walaupun sedikit, agar semua ilmu yang datang dari Nabi shallallahu alaihi wa sallam terus bersambung.\u201d</p><p></p><p></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sam-yom-som-sempurnkan-tasrif-ini-230",
            "question": "\u0635\u0627\u0645 \u064a\u0648\u0645 \u0635\u0648\u0645 sempurnkan tasrif ini\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf gak tau hehe......... </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-masa-khalifah-umar-terjadi-penaklukan-baitul-maqdis-yang-berad-289",
            "question": "Di masa Khalifah Umar terjadi penaklukan Baitul Maqdis yang berada di\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>palestina</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>Palestina</p><p>penjelasan: Baitul Maqdis pernah dua kali ditaklukan dari kekuasaan Romawi. Romawi kala itu adalah sebuah negara adidaya.</p><p></p><p>Penaklukan Baitul Maqdis dilakukan pertama kali pada masa Khalifah Umar ibn Khathab Ra pada 16 H/637 M. Kekufuran pun disapu dari tempat suci itu, dan masjid pun dibangun.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tajwid-dari-olna-aaamalna-963",
            "question": "Tajwid dari \u0648\u064e\u0644\u064e\u0646\u064e\u0627 \u0623\u064e\u0639\u0652\u0645\u064e\u0627\u0644\u064f\u0646\u064e\u0627",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mad thabi&#039;i pada lafad \u0644\u0646\u0627 </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>madtobi&#039;i </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maap ya kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salat-gerhana-dilaksanakan-sebanyak-rakaat-908",
            "question": "Salat gerhana dilaksanakan sebanyak . . . . rakaat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2 rakaat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Shalat gerhana dilakukan dua rakaat dengan 4 kali rukuk yaitu pada rakaat pertama, setelah rukuk dan Iktidal membaca Al Fatihah lagi kemudian rukuk dan iktidal kembali setelah itu sujud sebagaimana biasa.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2 rakaat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}